{
  "generator.carpetskyadditions.skyblock": "스카이블럭",
  "modmenu.descriptionTranslation.modmenu": "신규 자원 생성 방식으로 월드 생성",
  "carpetskyadditions.config.title": "카펫 스카이 에디션 설정",
  "carpetskyadditions.config.category.newWorld": "새로운 세계 설정",
  "carpetskyadditions.config.option.defaultToSkyBlockWorld": "초기 설정으로 스카이블럭 월드 생성",
  "carpetskyadditions.config.option.enableDatapackByDefault": "초기 설정으로 스카이블럭 데이터팩 적용",
  "carpetskyadditions.config.option.initialTreeType": "초기 설정으로 목재 종류 선정",
  "carpetskyadditions.config.option.initialTreeType.tooltip": "초기 설정으로 데이터팩이 적용될 경우 사용됨",
  "carpetskyadditions.config.option.autoEnableDefaultSettings": "스카이블럭 월드 최초 로딩 시 초기 설정 자동 적용",
  "datapack.carpetskyadditions.skyblock": "카펫 스카이 에디션: 스카이블럭",
  "datapack.carpetskyadditions.acacia": "카펫 스카이 에디션: 아카시아",
  "carpetskyadditions.tree.oak": "참나무",
  "carpetskyadditions.tree.acacia": "아카시아나무",
  "commands.skyisland.new.success": "(%d,%d) 에 신규 섬 #%d 생성 완료",
  "commands.skyisland.new.no_valid_positions": "섬 생성 가능 장소 없음",
  "commands.skyisland.new.failed": "신규 섬 생성 실패",
  "commands.skyisland.not_created": "섬이 아직 생성되지 않음",
  "commands.skyisland.locate.success": "%d 섬이 %s에 생성됨",
  "commands.skyisland.locate.coordinates": "%d,%d",
  "Arborist": "수목관리자",
  "Buy all saplings from the Wandering Trader": "떠돌이 상인에게서 모든 묘목을 구매하세요",
  "Day Trader": "보부상",
  "Buy all items exclusively available from the Wandering Trader": "떠돌이 상인에게서만 구할 수 있는 아이템을 전부 구매하세요",
  "Relaxing Music": "편안한 음악",
  "Convert a Vex into an Allay by playing it the right Note Block sequence": "노트블럭을 알맞은 순서로 연주해 벡스를 알레이로 만드세요",
  "Brutiful": "잔혹해",
  "Get Ancient Debris from a Piglin Brute in a Bastion Remnant": "보루 잔해에서 피글린 야수로부터 고대 잔해를 얻으세요",
  "Cooking Stone in a Stone Oven": "짱돌 구이",
  "Blast Diorite or Andesite to get Calcite or Tuff": "섬록암이나 안산암을 녹여 방해석이나 응회암으로 만드세요",
  "Witch Cannon": "마녀 대포",
  "Ride a Boat with a Witch to avoid to her potions": "배에 탑승해 마녀가 던지는 포션을 피하세요",
  "Lightning-Proof": "낙뢰 방지",
  "Craft Bone Blocks from Bone Meal for Extra Fireproof Blocks": "내화성 블럭을 위해 뼛가루로 뼈 블럭을 만드세요",
  "Fertilizer": "비료",
  "Craft Bone Meal from Bones to grow trees faster": "나무가 빨리 자라도록 뼈를 뼛가루로 만드세요",
  "Swine Flu": "돼지 독감",
  "Breed the first of many Pigs": "돼지를 최초로 기르세요",
  "Please Rain...": "비 좀 왔으면 좋겠다...",
  "Craft a Cauldron to catch rain": "가마솥을 만들어 빗물을 모으세요",
  "Fossil Fuel": "화석 연료",
  "Kill a Wither Skeleton for Coal": "위더 스켈레톤을 죽이고 석탄을 얻으세요",
  "Space Age": "우주시대",
  "Build a Cobblestone generator": "조약돌 생성기를 만드세요",
  "World Wide Web": "월드 와이드 웹",
  "Kill a Spider Jockey for Cobweb": "거미 조키를 죽이고 거미줄을 얻으세요",
  "Beware Of Piranhas": "피라냐 주의",
  "Fish for Cocoa Beans in a Jungle": "정글에서 낚시로 코코아 콩을 낚으세요",
  "Barter 100": "좋은 거래였다",
  "Receive all items exclusively available from Bartering": "물물교환으로만 얻을 수 있는 모든 아이템을 얻으세요",
  "Spider Scientist": "거미 과학자",
  "Convert a Spider to a Cave Spider with a Poisonous Potato": "거미에게 독이 있는 감자를 먹여 동굴 거미로 만드세요",
  "Trade Doctor": "거래 전문가",
  "Cure a Zombie Villager using a Weakness Potion thrown by a Witch": "마녀가 던진 나약함 포션으로 좀비 주민을 치료하세요",
  "Herbicidal Maniac": "제초광",
  "Kill a Sapling by Placing it on Sand": "모래에 묘목을 심어 건조시키세요",
  "That's Deep, Bro": "꽤 깊은데?",
  "Convert Stone to Deepslate with a Thick Potion": "진한 물약을 사용하여 돌을 심층암으로 바꾸세요",
  "Cover Shadowfax With Diamonds": "다이아몬드로 말 감싸줘",
  "Craft Diamond Horse Armor for your Horse": "다이아몬드 말 갑옷을 제작하세요",
  "Synthetic Diamonds!": "인조 다이아몬드!",
  "Compress a stack of Coal Blocks with... what else? A Falling Anvil": "석탄 블럭에 모루를 떨어트려 압착시키세요",
  "Creepers... and Dragons": "대거룡폭탄",
  "Kill a Dragon with a Charged Creeper to get its head": "충전된 크리퍼로 엔더드래곤을 죽여 머리를 획득하세요",
  "Echolocation Overload": "무지개 반사",
  "Kill a Bat or Dolphin with a Warden's Sonic Boom to get an Echo Shard": "워든의 음파 공격으로 박쥐나 돌고래를 죽여 메아리 조각을 획득하세요",
  "High and Mitey": "번지",
  "Get a pair of Elytra from a flying Endermite": "날고 있는 엔더마이트에게서 겉날개 한 쌍을 얻으세요",
  "Emerald City": "에메랄드 시",
  "Trade for Emeralds": "에메랄드로 거래하세요",
  "Hello Kitty": "헬로 키티",
  "Receive an Enchanted Golden Apple from a Cat in the morning": "아침에 고양이가 물어다주는 선물로 마법이 부여된 황금 사과를 획득하세요",
  "Who Planted This Here?": "누가 여기에 심었어?",
  "Use an End Gateway to generate an island containing Chorus": "엔드 관문을 통해 후렴목이 있는 섬을 생성하세요",
  "Gemology": "보석학",
  "Generate an Amethyst Geode": "자수정 정동을 생성하세요",
  "Glowification": "찬란하군",
  "Craft Sweet Berries with a Glow Ink Sac to get Glow Berries": "발광 먹물 주머니를 사용해 달콤한 열매를 발광 열매로 만드세요",
  "Electrifying": "찌리찌리 짜라짜라",
  "Energize some Vines into Glow Lichen": "덩굴을 발광 이끼로 만드세요",
  "And Then There Was Light": "빛이 있으라",
  "Craft some Glowstone for lighting": "발광석을 만드세요",
  "Get Down!": "저 바닥으로",
  "Mobs spawn faster lower in the world": "월드 아래쪽에서는 몹이 더 빨리 생성됩니다",
  "Storm Tamer": "폭풍은 정말 최고야",
  "Craft a Lightning Rod to help in converting Pigs": "돼지를 변신시켜줄 피뢰침을 만드세요",
  "IT'S ALIV... er Undead": "죽었니 살았니",
  "Strike some Pigs with Lightning to convert them to Zombified Piglins, then kill them for Gold": "돼지에게 번개를 내리쳐 좀비 피글린으로 바꾸고, 죽여서 금을 얻으세요",
  "Panacea": "만병통치약",
  "Craft a Golden Apple": "황금 사과를 만드세요",
  "Graveler": "황금 보기를 자갈같이",
  "Receive Gravel from Bartering": "물물교환으로 자갈을 얻으세요",
  "Heart of a Dolphin": "돌고래의 마음",
  "Gift a Dolphin. Maybe they'll return the favor": "돌고래에게 선물하세요. 호의를 베풀 지도 모릅니다.",
  "Ironic": "농사철",
  "Make an Iron Farm and get a full stack of Iron Ingots": "철 농장을 만들어 철 주괴 한 세트를 모으세요",
  "Steal Hardware": "비릿한 쇠맛",
  "Kill Zombies to get Iron": "좀비를 죽여 철을 얻으세요",
  "Aquaman's Nemesis": "아쿠아맨의 복수",
  "Kill a Drowned for Copper": "드라운드를 죽여 구리를 얻으세요",
  "Shulking in the Shadows": "어둠 속에 숨은",
  "Kill a Shulker that spawns when a respawned Ender Dragon dies": "리스폰된 엔더드래곤이 죽은 이후에 스폰된 셜커를 죽이세요",
  "Beware of Knockback": "넉백 주의",
  "Kill a Skeleton for its Bones": "스켈레톤을 죽여 뼈를 얻으세요",
  "Eight Legged Freak": "여덟 다리의 공포",
  "Kill a Spider for its String": "거미를 죽여 실을 얻으세요",
  "Witch Hunt": "마녀 사냥",
  "Kill a Witch": "마녀를 죽이세요",
  "The Evil Dead": "이블 데드",
  "Kill the first of many Zombies": "좀비를 최초로 죽이세요",
  "Lavely Gift": "화끈한 선물",
  "Obtain Lava as a Gift from a Toolsmith": "도구 대장장이에게서 용암을 선물받으세요",
  "Moss Def a Good Buy": "이끼얏호우",
  "Buy a Moss Block from the Wandering Trader": "떠돌이 상인에게서 이끼 블록을 구매하세요",
  "Weird Taste in Music": "고약한 음악 취향",
  "Get Fragments for Disc 5 when a Skeleton kills a Creeper in an Ancient City. Then craft the whole Disc": "고대 도시에서 스켈레톤에게 죽은 크리퍼로부터 \"5\" 음반 조각을 얻고, 음반으로 만드세요",
  "Otherworldy Sounds": "이 세상 음악이 아니다",
  "Get otherside when a Skeleton kills a Creeper in a Stronghold": "근거지에서 스켈레톤에게 죽은 크리퍼로부터 \"Otherside\" 음반을 얻으세요",
  "Chart Topper": "히트곡",
  "Get Pigstep when a Skeleton kills a Creeper in a Bastion": "보루에서 스켈레톤에게 죽은 크리퍼로부터 \"Pigstep\" 음반을 얻으세요",
  "Billy, I Need You": "너에게 닿기를",
  "Have a Goat ram into a Nether Wart Block": "염소가 네더 사마귀 블록에 돌진하게 하세요",
  "Mirackulous Appearance": "기적 한 조각",
  "Mine some Netherrack that generates with floating nether portals": "공중 네더 포탈과 같이 생성된 네더랙을 채취하세요",
  "The First of Many": "대량생산 시작",
  "Get your first Oak Log": "참나무 원목을 최초로 얻으세요",
  "Get your first Acacia Log": "아카시아나무 원목을 최초로 얻으세요",
  "The Circle of Life": "삶의 순환",
  "Get your first Oak Sapling to grow another tree": "다른 나무를 자라게 해줄 참나무 묘목을 최초로 얻으세요",
  "Get your first Acacia Sapling to grow another tree": "다른 나무를 자라게 해줄 아카시아나무 묘목을 최초로 얻으세요",
  "Crawling Down": "엎드려!",
  "Crawl and place blocks on the bottom of top-side Trapdoors to build downward": "엎드린 채 위로 향하게 설치된 다락문 아래에 블럭을 설치해 밑으로 내려가세요",
  "Decorative Ores": "관상석",
  "Craft an Ore in a Smithing Table": "대장장이 작업대에서 광물을 조합하세요",
  "What's The Point?": "뾰족한 수가 있나?",
  "Buy some Pointed Dripstone from a Wandering Trader to Duplicate Lava": "떠돌이 상인에게서 뾰족한 점적석을 구매해 용암을 복제하세요",
  "Observers and Comparators": "관측과 비교",
  "Get Nether Quartz from Bartering": "물물교환으로 네더 석영을 얻으세요",
  "The OG Bed": "일침",
  "Make a Bed of the right color": "알맞은 색으로 침대를 만드세요",
  "Can't Do Much With This... Yet": "이정도로는 못해... 아직",
  "Get some Redstone from a Witch": "마녀에게서 레드스톤 얻기",
  "SkyBlock": "스카이블럭",
  "Everything from Nothing": "무에서 유",
  "It Gets Everywhere": "어딜 가나 있어",
  "Erode Dead Coral into Sand by letting Water flow out of it": "모래에 죽은 산호를 설치해 수분을 바짝 말리기",
  "Monster of the Deep": "몬스터 오브 더 딥",
  "Kill a Warden for a Sculk Catalyst": "워든을 죽여 스컬크 촉매 얻기",
  "Easier than Endermen": "엔더맨보다 쉽네",
  "Get a Silk Touch tool so you can move Grass Blocks easier": "잔디 블럭을 더 쉽게 옮길 수 있게 섬세한 손길 부여하기",
  "Why'd It Have That?": "이건 왜 갖고 있는 거야?",
  "Kill a Zoglin to get a Snout Banner Pattern": "조글린을 죽이고 돼지코 현수막 패턴을 얻으세요",
  "Bubbler": "보글보글",
  "Get Soul Sand from Bartering": "물물교환으로 영혼 모래 얻기를 얻으세요",
  "A Changing Soul": "영혼 바꾸기",
  "Convert Soul Sand to Soul Soil by crafting and breaking a Soul Campfire": "영혼 모닥불을 만들고 파괴해 영혼 모래를 영혼 흙으로 만드세요",
  "Too Much Water!": "대홍수!",
  "Convert a Guardian to an Elder Guardian with lightning and kill it for a Sponge": "가디언에 번개를 맞춰 엘더 가디언으로 바꾼 뒤 죽여 스펀지를 얻으세요",
  "Pretty in Pink": "분홍색이 잘 어울리네",
  "Get a Spore Blossom from Flowering Azalea Leaves": "꽃 핀 진달래 잎에서 포자 꽃을 얻으세요",
  "Snatched from the Jaws": "잘했어 라이코스",
  "Get Sweet Berries from a Fox": "여우에게서 달콤한 열매를 얻으세요",
  "Silent but Deadly": "소리없이 강하다",
  "Enchant Leggings with Swift Sneak": "레깅스에 신속한 잠행 마법을 부여하세요",
  "Florist": "플로리스트",
  "Buy all types of tall flowers from the Wandering Trader": "떠돌이 상인에게서 모든 종류의 키 큰 꽃을 구매하세요",
  "Who Needs Village Chests?": "마을 상자 필요한 사람?",
  "Get Tall Grass and Large Ferns by Killing Endermen Holding them": "키 큰 잔디나 키 큰 고사리를 들고 있는 엔더맨을 죽여 아이템으로 얻으세요",
  "Of Course It's Not The End": "당연히 끝이 아니지",
  "Enter the End": "엔드에 입장하세요",
  "It's Empty Too": "여기도 없어",
  "Enter the Nether": "네더에 입장하세요",
  "Big Hero 6": "빅 히어로",
  "Obtain the Hero of the Village effect by defeating a raid": "습격에서 승리하고 마을의 영웅 효과를 받으세요",
  "Thank You, Come Again": "고마워요, 또 오세요!",
  "Make your first of many trades with a Wandering Trader": "떠돌이 상인에게서 최초로 거래하세요",
  "Water!": "물이다!",
  "Get a Water Bucket from a Full Cauldron": "물이 완전히 채워진 가마솥으로 물을 얻으세요",
  "Animal Feed": "동물 애호가",
  "Start a Wheat farm": "밀 농사를 시작하세요",
  "Death of a Gardener": "정원사의 죽음",
  "Get a Carrot or Potato from a Zombie and start a farm for breeding Pigs": "좀비를 죽이고 돼지 먹이로 쓸 당근이나 감자를 키우세요",
  "Apple Tree": "사과 나무",
  "Buy an Oak Sapling or 4 Dark Oak Saplings from a Wandering Trader": "떠돌이 상인에게서 짙은 참나무 묘목 4개나 참나무 묘목 1개를 구매하세요"
}
